1) Щоб було автоматизоване повторення якоїсь дії.
2) For має більше можливих функцій як для мене та я вікористовую його в основном. 
3) Явне коли ми отдразу учли можливе петерворення, а неявне коли Js сам вирішує як перетворити елемент.